國泰裁員｜政府年中曾注資273億元 陳茂波：業務重組屬商業決定

國泰航空今日（21日）宣布業務重組，裁員約8,500人，國泰港龍品牌亦停止營運。
財政司司長陳茂波表示，業務重組安排是國泰集團的商業決定，其委派的觀察員已提醒公司管理層，在業務調整中須盡可能減低對員工以及社會的影響。
陳茂波又稱，全球航空業均受新型冠狀病毒肺炎影響，受嚴重打擊，國泰集團存亡問題倘若不獲妥善處理，將傷害本港作為區內國際航空樞紐的地位和發展，作為監管當局，運輸及房屋局亦已要求國泰調整營運規模時，應充份顧及對香港國際航空樞紐地位及航空網絡的潛在影響。

咁都得？

就業已保

錢已袋

咁就賺左2百億 呢間炒賣機構黎 唔撚係航空公司

間公司蝕左咁耐, 唔炒人可以點呀？
真係想問句: 錦鯉有咩高見

我嘅睇法係政府防疫不力導致市況轉差，倒市民血汗錢 273 億落海救國泰之餘，人哋照起飛腳裁你香港五千幾六千個職位

如果同意嘅話請大家用呢個口徑同身邊嘅人傾，唔好俾政府將視線同責任轉移